係香港最大精神科醫院工作過 你問我答

前排搞完開放日 有咩想知
等大家了解下精神病人

你係醫院裏面扮過咩角色？

見過最癲嘅人係點？

我扮過病人

將自己D屎 好似抹水泥咁 抹到成間房 同自己個身 都係
原因係扭計無俾杯茶佢飲

其實精神病人大部分都幾有趣
了解多D 其實同正常人無咩分別
只係有時佢地都控制唔到自己
唔發作都幾有趣

有無傷人事件?

傷人每一個月都有一兩單
只係大件事定小事

我個人就試過俾病人發狂捉實個衫袋
成件衫扯爆

留名

會唔會有職員對啲精神病人好差？

呢個..只可以話部分員工會
依家新入職同事通常都好好

其實仲有好多
好似將自己手指放係對門度
夾斷手指
然後咩事都無坐係度 手指位係咁流血
自從所有門都改裝過 有阻力

可唔可以講下差到點？ 會唔會出手打？ 需要幫忙嘅時候無視佢地？

怕唔怕生命受到威脅

大部分病人都係因精神分裂入嚟？

樓主點解會放返出嚟？

精神科護士其實有咩工作要做

有無d違返常理的個案？超自然嗰d

打...大家都心知啦
我都唔講太多
通常都唔會無視既
不過就會延遲好多先理佢地

其實都唔怕
本人院友其實都尊重同怕職員既

我地工作 無論休息做野 都要不定觀察
小小動作都要留意

唔係
咩都有 躁鬱 分裂 智障 咩精神病都有

有人扮病都見過

開放日逃離左

有無問點解要扮病？

都好多
收症 睇排版佢有咩病 檢查身體
評估病人 安排訓邊
平時跟醫囑俾藥 護理傷口 等等等

好多講唔曬

留名知多啲 果日都有去 因為鐘意既人有bipolar 所以想知多啲

你係護士？ 有無人係好返 穩定返而出返去？

咩人先會住？ 醫生轉介？ 最長住左幾耐？

Hello 同事

超自然...好似無咩見過
但係靈異野就親身試過

幾時再有開放日
想去

我咩職位就唔方便講
雖然精神科病人10個有8個都唔會完全好番
但係的確係有好轉
可以重返到社區生活 自力更新 已經好足夠

咩人會住 通常醫生評估完會轉介 或者影響自身安全
影響他人 都有權開from 入院 詳情上網睇下 都幾多程序
最長住到老 住到死 有D轉左去中途宿舍又會番黎醫院住

五年一次 下次準時

同事你好

代蔣元秋問: 有冇同事接觸得病人多自己都有埋精神病??

forensic?

有福利金
醫院好食好住

我成日都覺得自己有精神病
唔了解佢地 就幫唔到佢地

住過E302

同事你好
新入職成日做錯野俾阿爺屌 好灰

你覺得心理學家有冇用？

新入行總係會錯多岩少 努力 好快捱過

同事 醫院好細
建議你
記住做野要謹慎 第一印像好重要
唔怕吃虧 老屎忽還老屎忽 做好自己
咁你第時轉房 都好過D

有用 無論對病人定員工都好有用

其實開放日係咪影響到醫院日常運作，例如個日既定期診症會唔會要取消咁
btw，其實啲病人住邊，開放日有無騷擾到佢地
利申有去開放日

你嗰到咩醫療部門最hea

做邊個ward

唔多唔少都影響到
例如：有D較為正常既病人 有時段可以係地下行下
咁果日就唔得
診症果D 就會有延遲

佢地住病房 唔俾其他街外人見係因為病人私隱
例如 D座既 402病房
咁佢地平時就會住曬係入面 起居飲食

正常答你應該係無
但係我聽日講人講係門診部

唔方便透露

明心樓忙到pk wor 反而有病房EN終日喺度玩電話

見唔見到齊昕？

咁我又真係唔知邊間hea 都係聽人講

平時病人有咩消遣活動, 有無得上下網咁呀

齊陰既母親
見唔到

假膠？

人手唔夠但係又唔請人係咪真架

入去住院，仲有無得攞綜援？

可唔可以講咩靈異野

有

應該見過好多巴打

有無見過名人住院

HCA 既職位的確唔夠人亦要不停請人
人工亦不停調整

以前見過有政府高層黎探佢個仔
但係邊個就唔講 都一定歷史

而家都唔係叫HCA啦

政府高層都唔會住新界啦

More

果日去話抑鬱會電吓個腦
係咪叫腦電壓定唔知咩
想問咁對個腦會唔會有損害會唔會變弱智？

我有晚當夜 姐係番通宵
當晚正正係農歷7月14
當晚我巡房時，有間房燈不停響
（每一間病房都有燈 門外可以熄燈 門內可以響燈
姐係病人可以係房入面有咩事 可以通知我地）

當晚我經過時 佢不停響燈 咁我又走去熄
睇下病人情況 都訓到隻豬咁
熄完行前兩步 又響過
之後我直情坐係門口度 佢就無再響過

仲有好多經歷

點解會入去做 因為興趣定乜

做D座？D202？
有朋友住過，聽唔少野

Open day 聽得最多同最搞笑嘅問題係咩

有冇同女院友發生性行為

即係平時都同佢地傾到計？

食個飯先 一陣繼續

上次唔得閒去嘛

同行留名

More x2

點睇近年新增果個職位 朋輩專家
聽過果位專家9up. 覺得佢好衰

其實依家都唔太主張用腦電盪治癒 我個人認為無咩用 我個人認為姐

本身有親戚做開
之後了解下發現幾有趣 就去讀

邊座咩房就唔講啦 話唔定有同事係度

聽講近幾年mental nurse都飽和或將飽和 真唔真呢?

問我最多既係 青山開放日 病人會唔會周圍走去打人 同咪病人係咩樣

其實咪又係人樣

留名

利申喺另一間醫院精神科做緊

當然無 男女房分開

傾到呀
有D答到你 有回答既
有時佢地會唱歌 都幾有趣

同行同行

明心樓？

所謂同院友 護士 家人 一齊合作 訂立一套個人化既治療方案

唔係話無用既 不過香港未可以全面做到姐
人地外國發展得比較好 香港其實應該參考下

開放日啲院友去晒邊

係飽和 新聞都有講 不過都唔洗點怕無工開既
這只係唔一定係HA做

social worker係入面做啲咩

無做過明心樓

佢地有冇電腦上網架?似唔似坐監?

呢位巴打 睇黎有做下研究
D座二樓 係以前公認既地獄房
因為又臭又成 係走廊都聞到
病人又多

不過其實近呢一年情況改善左好多

講少左 佢地內部轉左呀頭
所以依家情況已經好好多
環境清潔都好好

係曬病房
你地見唔到佢地咁解 病人私隱問題

係咪有D病人需要長期隔離?
隔離病人嘅起居飲食要點處理?

跟Case 病人會出院會去中途宿舍 到時會安排
有時會隔一段長時間黎探院友

扮病...係唔係大角咀支解自己老豆老母個位？個法官話佢扮精神失常，實情冷血。

無電腦上腦
你可以想像下 佢地坐係大廳
一直坐下行下企下
睇下電視 等食藥食飯似茶

要上堂就早上去上堂
唔洗上就留係度等時間過
中午就有職業訓練 等等
帶佢地玩下做活動咁
下午就沖涼 又等食飯等食藥

會唔會有人偷走

有冇個案你的見佢好正常但醫生話佢好痴線

有無遇過shutter island入面嘅李安納度咁
以為自己係職員
其他人先係病人

講d得意既schizophrenia 故仔黎聽下啦

隔離左通常有間房 房入面又有房仔
有兩度門 都有要鎖鑰開 去廁所通常都係等走廊無人 由職員陪同

一係因為有傳染病 一係就暴力傾向 等等問題

後者我接觸比較多

做呢份工有冇咩經歷令你覺得身心疲累？

有冇啲好聰明但又有精神病既人

其實通常入院耐 都唔會想出番去社會
係度好食好住

我見過就係 雖然佢係輕度弱智 可能比平常人低 1-2度智商 但係工作係無問題

佢就會諗盡方法留低 例如： 同醫生講佢唔識同其他人相處 行動上扮到好孤僻

但係一方面就不停申請傷殘人士津貼等等福利

開放日見到有電腦房喎？
淨係俾職員用？

通常都唔會走
但係新收既都會有嘗試 當然無咩試過成功

以前就真係試過走過病人

後來要上門搵佢 因為佢番左屋企

比人研究

其實個個就咁睇個樣都算正常
但係發狂時 就唔係人咁品

職員有得用我就知
不過病人有我就唔清楚

可能有 但係我未見過啦
唔同部門行事

巴打都有睇
我見過有院友話我地屈佢入黎 佢無事
話自己係行政部門 要抄我地

我入黎係調查你地醫院入面既秘密
即刻幫我通知我上司林sir
我要出返去啦

會落職業治療嘅有電腦畀佢地用
見過有case上高登

其實醫生係點判斷一個人有無患精神病？
洗唔洗開刀果d?

我都係聽同事講

通常食藥就好少發病既
見過係 你叫佢名唔理你 有妄想有人係隔離
會同佢傾計
又或者聽到幻覺打空氣

有

人事啦 同事之間相處啦

病人就無咩既 反而同正常人相處仲多野煩

有 都有好多
佢地通常都好聽話

你話聰明到好似天才 神童呀 就未見過

社工都要讀psycho，你覺得你個到既社工廢唔廢？
另外都想問你覺得邊種MI最有趣

岩岩讀psy覺得MI既世界真係好過癮好想知多啲

無人會進行人體研究

大佬手下留情

咁依家最新興用咩？

點判斷 詳細我諗真係要問醫生
因為太專業我怕會答錯你

不過一定唔洗開刀

反而覺得佢好醒 我諗我可能都要入啦咁

會唔會係你將病人同正常人調轉咗？

朋友你太戇鳩

我地同社工其實好少交流
廢唔廢就唔知 不過佢地有時都幾用心探院友
扮出黎定真心就唔知

係我角度 只要你用心了解病人 個個都好過癮

每個院友都有特性 習慣

我同佢地一齊唱歌又試過 有院友好依賴我又試過
有院友攬住我話鍾意我又試過 （男院友）

好想睇人格分裂個啲人點樣由a人格轉b人格

一直都用藥物治療 同心理治癒

不過依家更注重後者
唔同以前咩事都綁住先

真係好醒 每個月有錢收有綜援 （佢入院前結左婚 有老婆係出面） 每個月申請渡假一兩日去玩
正過你同我

一定係 我做左院友了

講出口又怕你嬲

現實唔同電影咁誇張

聽朋友講無咩特別

皮已正

有無人係入面自殺

巴打

幾錢一個月？

有 通常都係新收症（收症房）多

女病人有無靚女

個個職位唔同

清潔人員 大約 $10000左右
PCA 3A. 大約 $13000左右
nursing en rn 大約$22000-25000左右

全部係起薪 未max

呀婆多 年輕二十年都唔錯

不過靚都見過 有濫藥既年輕女性都會入院

psy nurse 留名

飛越瘋人院

點扮同點發現係扮

有冇職業病

仲好玩過飛越太空山

觀察多D就易發現
了解病理會易D發現

點解你唔做？

見過最嚴重既case係點？

你負責報SUE?

巴打，我係讀職業治療既 今年出ward應該去你到，想問下有無咩要注意

有
做好多野都會觀察左先

同咪會望多左人地表情

唔做咩

好睇留名

男病人平時會唔會，自己拎條野出黎打飛機。

葵涌同事留名

1）假設有個人智力正常 不幸誤判入黎精神病院
你地明知佢係正常 會否依舊俾懵仔藥佢食？
2）正常人不幸誤判入黎病院，佢有咩方法係證實到自己係正常？
3）係未好多唔想坐長監既人扮傻入黎坐，搏早啲出嚟？
4）精神病人有否性慾？會否手淫 及對自己院友發生性行為？
5）正常人食嗰d懵仔藥打懵仔針有什麼影響？
6）曾經有冇護士虐待或非禮過院友？

會 有D控制唔到就會
有需要通常偷偷地自己解決

一個伯伯 本身精神病 行得走得講到野
後來有皮膚病 全身痕 又乾燥
一唔綁住就會狂抓 因為勁痕
死皮勁多 呢個係生理同精神一齊出現既情況

其他可能要爬上面文 唔夠再問我

唔方便透露抱歉

出ward 黎到就係學野
唔好怕吃虧 做多D學多D

用個心了解病人 搵到同佢地相處方式就好易做

男女病人性需要點處理？

你話工作過丫嘛
以為你轉左工

2）醫生會不定時作出評估 如果萬一真係有誤判的話 院友係任何時候可以要求見醫生。醫生會重新作出評估。而醫生唔會係一個醫生 係由兩個高級醫生作評估，再交由地區法院去審理

1）正常D既院友就要睇醫生對佢開咩藥
完全正常通常唔會留得低

3）有個地方叫法醫精神科 通常兩名醫生會好肯定判斷到個犯人係有精神病 先會簽form 。
所以要扮傻 其實真係唔易

4）有性慾。人最原始就有性慾 會自行解決
見過係我面前係咁摸JJ 不過好多時都係摸兩摸自己就唔記得件事 因為佢地唔知自己做緊咩 如果真係有 通常都會阻止佢 因為會影響其他人 等佢自己番病房或者去廁所自己諗方法
搞其他病人一定唔得

5）以我理解 會食到個人好呆 神不守舍
之後詳細唔知 未試過

6）咁多件歷史我唔敢講無 只可以講
近年既護士 助護 因為多左學識，有同理心 都普遍對院友好好

女病人唔知 男病人解答左

私人原因 不過我都會重返醫護行業

回番上面問靈異post

因為醫院隔離就係_ _ 仙觀 係放先人既地方。

我本身個人試過當夜去廁所 咁要用鎖鑰開門
點知開極都開唔到 開左成5分鐘

之後同我當夜的同事係門口講聲
喂，今晚我地當夜 俾下面好wow
再開 就開到

而有其他護士真的見過有兩母子 透過護士站外玻璃 望住佢 嚇一嚇做番自己野
轉頭就唔見左人

唔夠再問

Lm

我都講下第3條。
我最近係rehab機構出緊實習，聽中途宿舍護士講，一個人聲稱因為精神病而犯案其實仲慘。
普通人犯案坐監，係監獄坐夠就可以出返社會繼續生活；
但係如果因為精神病犯案入大欖，根據條例，出左大欖都仲要受唔同既精神病治療，受好多規管，有啲就係要住中途宿舍。因為政府驚你會復發而再犯案。

所以唔係話詐傻坐少啲仲好，反而手尾仲長。

利申：唔係好記得，有錯請屌

有冇病人入完院之後可以出返院？

少萌

More

由細到大都好想入去做！

見過最恐怖既病人係點？

都有既 但係唔係完全康復 不過可以重回社會生活咁解

小萌？

留名推推 每次見到精神病院就諗起Shutter Island

係咪有人扮病入去避仇避債？

揮手 因為抑鬱入過九記，一個月唔夠出院返屋企，見過院友眾生相非常有趣。

識唔識呀Will?

留名💁

我知食藥有副作用 咁病人既副作用會唔會搞到佢地就地打飛機？

可唔可以講多啲？
（讀緊呢方面既野）

有無d好靚好索既女病人？

病人住院收費點計?

入面有冇義工做

唔算同事，但工作定期會去，成日去美心叫兩餸，貪佢平

係入小欖 .......

想就入去做啦
人工高福利好
有心幫人仲好

通常都扮唔到 因為醫生會做好多評估
要確保佢真係有精神病先可以入院
而且要有兩位高級醫生

辛苦你 院友係幾有趣

識 唔知係咪同一個人

之前開放日去過，但感覺醫院淨係比啲正面野我地睇
好想知深入啲，例如病人平時係點生活，會受咩待遇，發癲時會有咩對待，嚴重起上黎又會點

正常就唔會
食藥通常會令佢地好呆 個心情好平穩

不過你話有無見過佢地就地打 都見過
唔關食藥事咁解

Will Ng

想問吓
1. 成功康復嘅病人當中，有無一啲病人能夠創出一番事業 ？
2. 可唔可以講多幾個有趣、心酸同嚴重嘅病例 ？

我公司有個康服者，係最初覺得有少少難相處
做落又ok

我識有個人佢有睇開精神科，但未嚴重到入院，佢成日話食左藥個人會好呆，所以選擇唔食，但如果唔食佢又有機會發癲打人。想問下如果佢真係再發癲打人，報警的話會唔會捉佢入院？ sorry for 1999

樓主去咗邊

有冇見過思覺老師？

事業 其實有D本身成功人士都有患有精神病

2）有趣呀 有時佢地見你唔開心 會主動同你同你傾計 俾你開心下
心酸聽過好多 有小朋友俾人打傻都試過 意外等等
有太多不幸

思覺脫見過

其實係架 做野都過落力架
唔好歧視佢地

今日忙左D
各位有咩想知 重新再問

有無編劇試過嚟取材

只要傷害到其他人 或 自身安全
都可以強制入院
你都建議下佢食藥會好D

其實除左nursing 仲有咩可以做到

有。有好多電影都有用精神病做題材
但係好多都好負面

上面好似有講

只可以話好難扮到
上面應該有講解下

PCA3A 都係個好方向

難唔難入職？

人工同醫生護士係咪差好多？？
同埋病房文員要點先做到？

護士以上職位都幾難
PCA3A就唔算

文員應該有offer就可以in 睇下ha 網頁

Psy nurse 學生留名

係 但要好好語氣 慢慢教 每一句都要唔該前唔該後
但係佢做得好好 好有心機

巴打唔係做全醫院最臭嗰個ward呀？

開放日有個職員姐姐幾靚
好白淨

有冇相

開放日見過有 d 職員都幾靚女

如果個人正常但入左去 可以點先出得返黎

諗起不赦島

支持你地 接納佢地都需要大家行出第一步

秘密秘密